Helemaal hier, terwijl je dacht dat ik sliep, ging ik erover heen, en mijn ogen werden geopend en ik begreep het!
Het was jouw geld gezocht; en niet alleen u, maar de hertog en Lord Selvaine, en Lilias ... 'Haar stem werd zwaar.
Nee nee riep hij uit, schor.
"Niet Lilias!"
"Ja," zei ze droevig; 'Ik geef haar meer de schuld dan de rest, want dat is ze een meisje, een vrouw, en begrepen.
Ze wist dat ik onwetend was en niet ken de wegen van de wereld; maar zij is een geweldige dame, en zij behoort om boven te zijn geweest - boven mij te hebben opgeofferd! "
Het woord prikte hem als het knippen van een zweep.
Zijn lippen zitten strak; maar hij zei niets.
Wat zou hij kunnen zeggen?
"Jullie dachten allemaal aan jezelf en aan je familietrots, en - niets van mij!"
vervolgde ze, na een korte pauze.
"Ik was alleen een niemand, iets niet veel meer dan de meisjes die op het land werken: wel, ik _am_ beetje beter!"
Hij sprak ten slotte.
"Esmeralda - wees rechtvaardig; Ik - niemand van ons, maar gerespecteerd, bewonderd - " "Ik weet het," zei ze met een diepe zucht.
"Mijn geld heeft je laten vergeten wat ik was.
Lady Wyndover placht te zeggen dat het niet uitmaakte wat ik deed deed.
Ik begreep dat onder andere niet, maar nu wel.
En ik neem het haar niet de schuld van het stuk dat ze heeft gespeeld. '
Ze sprak met een soort van kalme, medelijdende minachting.
'Ze kon het niet laten om te doen wat ze deed, zoals ze is.
